%@metapost:BAsie2008.mp
%@Titre: Asie -- 2008
\par\compo{3}{BAsie2008}{1}{Sur la pyramide $SABCD$ à base
  \textbf{rectangulaire} ci contre, $H$ est le centre du rectangle
  $ABCD$ et $(SH)$ est perpendiculaire à la base $ABCD$.\\
\emph{La représentation ci-contre n'est pas en vraie grandeur.}\\
De plus, on a $SA=SB=SC=SD=8,5$~cm, $CD=12$~cm et $BC=9$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Tracer en vraie grandeur la face $ABCD$.
\item Vérifier par le calcul que $ND=7,5$~cm.
\item Tracer en vraie grandeur le triangle $SBD$ et placer le point $H$.
\item Calculer $SH$.
\item Calculer le volume de la pyramide $SABCD$.
\end{myenumerate}}